勞動部今天提醒，6月2日端午節是國定假日，雇主應依法給假並給薪。勞工若在當天出勤，工資應加倍。 勞動部強調，「端午節」（6月2日）是勞動基準法規定應放假日，凡是適用勞基法的勞工，雇主應依法給假並給薪。雇主如果經徵得勞工同意在當天出勤，工資應加倍發給。 至於勞工在休假日出勤後，如果自願換取補休也可行，但雇主不可片面規定僅能申請「補休」不予加發工資。 按日或按時計薪的部分工時勞工，雖工作態樣不一樣，也適用上述休假規定。勞動部表示，雇主如果違反相關規定，勞工可檢具相關事證，就近向地方勞工或社會局處申訴，以維權益。1。